東區走廊下設行人板道建議刊憲 冀加強北角海旁連通性

政府多年來一直規劃優化海濱設施，其中一項工作就是興建東區走廊下行人板道。政府今日刊憲，建議在東區走廊下增設板道，用作行人路和單車徑，以連接銅鑼灣和鰂魚涌的海濱，加強北角海旁的連通性。

擬議板道分為東、西兩段，從油街至糖水道為西段（長約0.7公里），而從電照街至海裕街為東段（長約1.1公里）。走線盡量利用東區走廊結構下的遮蔭，將擬議板道對維多利亞港的影響減至最低。板道寬度最少10米，讓不同人士（包括行人、緩跑人士、騎單車者和其他人士）可以安全共用並進行不同的活動。

除了西段和東段兩端共四個出口外，亦會設置五個連接點，以加強板道與內陸的聯繫。建議方案亦包括建造合共三條開合橋，讓船隻在有需要時得以進出擬議板道以內的近岸水域，並降低板道的坡度，創造更舒適的體驗和增加親水性。

此外，擬議板道的沿線將會鋪設水管、污水管及公用設施，以配合設置配套設施如洗手間、飲水機和小食亭等。方案建議利用東區走廊現有的樁柱式保護墩上的空間，建造合共六個觀景台，以方便市民欣賞維多利亞港景色，並會建造一個釣魚平台，方便垂釣人士。

任何人士擬反對該項工程或使用，或同時反對兩者，必須以書面，可透過郵遞或專人送達方式、傳真或電郵向運輸及房屋局局長提出。反對人士須在反對通知書內說明其權益及聲稱受該項工程或使用影響的情況，並提供聯絡資料，方便聯絡，反對通知書須不遲於2021年3月1日前提出。

好似幾正咁

應該連埋去杏花邨小西灣

杏花邨居民強烈反對高架天梯連接至盛泰

又要唔知delay幾多年先起好

睇落幾好

國安法唔俾你delay啦
應該好快開始起

條天梯係skw
關佢地咩事？阻到佢地海景咩

行海邊係舒服過行英皇道ge

又有風景睇

不過都討論咗好多年

國安法點同民生嘢比
你睇吓近年邊啲民生建設真係on time落成啦

由小西灣連去西環加條單車俓係咪真係做唔到 有就正，港島北一級沿島海濱公園

諗起都正
杏花邨個段應該最難過
成班偽中產係到以為自己自成一角唔想區外人經過
我係政府就小西灣整條bypass skip左佢直連海防博物館應該仲易
長遠連埋去康城新個條公路

我建議原直通車站東區走廊下行人板道變成新鐵路一部份
紅磡-銅鑼灣-天后-炮台山西-北角碼頭-鰂魚涌-太古-耀東-筲箕灣-柴斜-柴灣-小西灣-137區-康城-百勝角-坑口-寶琳
高鐵全面取代直通車

ON9 鐵膠

屌那星呢個project 由我初中講撚到依家個仔都讀幼稚園都仲未起到

到你有孫都可能未得

低座出面唔想個海有野掛
所以依家咪冇

其實係, 響杏花果度唔比人上落咪得
到時班杏花撚又會嘈點解冇佢地份

雖然你個題議係幾好

但你知唔知 「紅磡-銅鑼灣」有幾多條隧道係到? 紅磡海底隧道、荃灣線、沙中線, 最少有6條隧道
再掘, 其中一條穿左漏水就賴野啦!

或者起高架鐵路橋至銅鑼灣再落地底

應該可以整埋球場

一早要啦屌